[負能量]有冇人成日問自己生存意義同目標

打緊份牛工 唔係自己鐘意既
好似完全係為我弱項而設咁
好似幅圖咁 會諗係自己咁冇用捱唔到終點
定係完全行緊條錯路？
就算好俾心機做野都好
到最尾都係會柒
係我自己能力有限
定係未夠努力？

冇諗過生仔
冇諗過擺酒
冇諗過買樓
有時覺得拍拖只係怕寂寞
純粹驚自己孤獨一世
太沉重

唔係特別鐘意去旅行
冇乜特殊癖好同長處
就算講到尾物質都係令人空虛
令人短暫快樂 但都只係瞬間
就好似每日靠睇手機吊住條命
但諗落如果日日咁落去真係好恐怖
做人到底為左乜

但冇諗過死
屋企人又會傷心
又冇遇咩大挫折
如此平庸 就連死都搵唔到理由

可能終究係唔識點去愛自己

同你極似
不過仲讀緊書同有認真諗過死，但自殺實在太對唔住老母，所以如果有咪三長兩短就咁瓜咗都幾好
以前細個好重物質，而家唔知點解覺得冇意思，連興趣都愈嚟愈少

有冇懷疑過自己有抑鬱

巴打方唔方便講讀緊咩？中學？定自己唔鐘意既科？
如果中學我覺得真係要諗下自己想點
唔好好似我咁 揸唔定主意 時間又浪費曬
我依家一路做一路讀
朋友都會勸我讀埋先諗其他野
但佢地好似唔會有咁既問題
唔會諗依啲野 鐘唔鐘意 岩唔岩 不過都可能只係唔同我講
我已經唔係好想再同周圍既人講
好似好多負能量咁...

咁又冇 因為我以為尋死先係抑鬱..
定我誤解左？

早排我都係咁
依家嘗試行緊出黎..
搵多啲人傾下計
抒發下會好啲

讀緊大學，但成日都諗自己唔太鍾意呢科，有諗過轉科，但最慘自己諗唔到想讀乜
其實以前想讀數，但能力不足，發現自己其實好平庸
咁平庸嘅自己喺呢個世界真係有意思咩？
我都成日放負自嘲，但有時被人當講笑
好憎咁嘅自己

上年我冇動力自己，用咗好多時間諗同嘗試走出呢個局
以為自己釋懷咗，其實自欺欺人

識得開post問代表你重未要睇醫生
但早d搵方法發泄下好
香港其實好多%既人壓力都好大
係其他地方算depress
但係香港就算撚數啦
利申:ptsd

“生存意義”呢樣野
唔敢再諗,因為諗唔到有咩意義
越諗越唔開心

自己一向鍾意language同想去德國/瑞士/法國讀書，但係老母就話一定要英美澳加讀business出黎先搵到錢，而家year 1啱啱完已經準備做第3份intern，所以我人生基本上就係為咗老母去搵錢，搞到我而家成個人生觀係覺得除咗錢之外其他咩都係假

既然係咁，或者轉工先

如果學費唔係佢畀，就無謂聽佢點啦

有冇問過自己份工係咪真係自己想做or適當做
想做嘅就諗下點改善
唔想做嘅就唔好浪費時間
你而加都咁辛苦 你唔會捱到好耐
你只會越黎越冇動力、熱誠
同時你個人會越嚟越sad
最尾影響埋生產力
同埋我相信天生我材必有用呢句說話
你唔係好冇用
你只係未搵到最適合你自己做嘅野
最令你有動力做嘅工作
所以問清自己 你係想做啲咩
最後 我覺得生存意義就係在於尋找意義
去搵一啲令你覺得好彩自己有存在係呢個世界到嘅事
去搵啲令你覺得自己生存緊嘅事
如果你一出世 你知道你要做d咩完成d咩or生存嘅意義
咁同睇一套你知道結局嘅電影有咩分別 咁先更加冇意義
有感而發 又廢up左一大段

Im

雖然隔左好耐先覆（因為我冇較任何野/mon實個post）
見到巴打為左我哩個陌生人打左咁多字俾意見我好感動
我好羨慕有人好快搵到自己既理想 然後窮盡一生為一個目標去追求
可惜我只係條唔知想點既小蟲
我好努力去諗我想點 我鍾意咩野
當我去用我鍾意既野去作為工作 我就覺得好沉重
而且搵唔到食 不得不向現實低頭
當我以為我去搵只要努力就可以彌補到工作效果既工作 又發現滿盤皆落索
我唔係冇諗過點改善 但好攰 不斷跌倒 扒起身 又跌倒...可能係對自己要求都太高 其實我根本做唔到
至於做野 做咩工 可能要等我讀完書 生活安定再諗
暫時見步行步 畢竟工作唔係一個人唯一既價值

不過 我會聽你講 嘗試下
既然我做唔到一開始就搵到目標既人
咁就去做尋找自標既人
不斷破碎 重組 再破碎..
真係要再次多謝巴打

話你知 你只係未知自己想點
如果你去到我哩個地步 明知自己想點
但礙於自己太多嘅包袱
只可以選擇繼續打牛工嘅時候 你就真係冇得返轉頭
明知份工冇出路人工又唔高學野又唔多
但我冇得揀
唔係想同你鬥差 而係想話你知 當你仲有得選擇 記得選擇 就算亂試都好 唔好似我咁戇居居一路向前行

有人問我生存意義同目標
答案係唔需要有 因為我唔係過緊我嘅人生。

記得我小學有一年全班第一考入精英班 （唯一一年讀精英班）然後第二年全班包尾彈返出去 當時都覺得自己好柒 所以好唔開心 但最後安慰自己 總有一條友係要包尾既
其實我係想講 平庸冇咩唔好 能力愈大壓力都愈大
巴打一定係一個對自己要求好高既人
我覺得做人最緊要係自我感覺良好
唔需要叻過人地 最緊要係做緊自己
我覺得鍾意數學既人已經好叻仔
我自己係DSE數學勉強2 （但做緊工程... ）
或者可以試下有關數字既工作
我身邊有好多人兜兜轉轉先搵到自己想做既事
當然壓力都會大d 但我眼中佢地都做得好好
Sorry巴打 我唔太識講野 可能講得唔係咁好
只係想表達 唔好對自己要求太高 有時會令自己睇唔到其他野 可能係人地眼中 你已經做得好好
所以佢地先覺得 你既自嘲係講笑？？
當然冇人明白自己係痛苦既..
但係我地大家一齊努力啦

可否趁著連登冇人知哩個平台分享多d
我幫唔到你咩 亦唔識俾建議
但見絲打好似好唔開心 可否做你既情緒垃圾桶

我

連登有愛
我其實啱啱讀完書出黎先得廿歲
因為一次意外我變左屋企經濟支柱
望住屋企人hea99 自己就做到隻狗咁 好頹

廿一路過，仲係year3 on99 唔知自己想做咩工
今個sem 去多左唔同嘅recruitment talk
問左唔同前輩意見後
發覺其實係自己廢，所以咩都唔輪到我選擇
屋企單親，學費洗費全部靠自己，同埋要養女朋友

我其實好想去外面見識下個世界
可以自己剪片，影相，寫blog，拍vlog
不過放唔低老母一個人，更加怕女朋友會派帽
平時唔敢講出口，係到講左個心舒服左好多

最後我都係on99 咁搵緊'有錢途'嘅工，big4,banking,mt (全部都係我最憎嘅商界）